根本自殺先係最正確

試諗下，你會唔會做一件冇意義又痛苦嘅事？
如果你嘅人生係冇意義又痛苦，早啲結束，冇謂再去忍受，根本冇人知你嘅痛苦，冇人理解你承受緊乜嘢，所有人都淨係識講有乜大不了，有勇氣自殺點解冇勇氣生存。完全唔關勇唔勇氣事，只不過係價值高低嘅問題，取快樂，棄痛苦，就係咁簡單，自殺先係最符合人性，勉強求全不過係自欺欺人。

但係，我希望你可以體驗世間多一啲先去決定死唔死，睇吓文學，感受吓離世界有一段距離嘅美感，享受吓美感，得到純粹嘅愉悅。

最後你可能找到快樂而唔想死，但就算真係死，起碼都見過實際世界以外嘅世界，都算不枉此生。

咁自殺定唔自殺？

體驗多一下，happy就唔死，唔happy味end囉

姐係食屎真香？

所以樓主講緊叔本華?

事物嘅美感冇關乎實際得失，即係見到花，覺得佢形相靚，例如線條，顏色俾到你愉悅感，呢種就叫美感。至於食屎香唔香，就一定唔香，因為我唔係叫你適應環境，而係希望人可以發現到超越慾望的快樂。

其實我就乜哲學家都唔熟，希望你講多啲。我只不過見到呢排咁多人自殺覺得好可惜，因為佢地失去體驗一下心情純粹愉悅，忘記得失榮辱嘅機會。

前後矛盾 又叫人死又叫人唔好死 想點

唔係所有人都會咁容易就快樂到 搵到價值 人既生理構造都唔同 人地既痛苦可能只係你想像中既萬分之一 你理解到人地既情感咩？

你教唆人自殺，我會報警拉你

叔本華都係主張生命好痛苦好虛無，所以佢主張人可以從藝術審美獲得短暫的解脫，而且叔本華差唔多可以話係悲觀主義嘅代表。
睇到樓主打嘅野第一時間諗起叔本華，仲以為樓主可能對佢有啲認識，但係我自己都唔係好熟呢方面嘅哲學。

多謝巴打，即刻去睇下。

我原意都係想人唔好自殺，因為我相信見識過美感嘅人係唔捨得死，我就是其中一個例子

PS 叔本華本人係反對自殺嘅，因為自殺唔係意志的否定，反而係對意志嘅肯定，係懦弱嘅人向意志投降。具體我都唔係好明白，樓主可以再上網搵搵。

死過兩次番生就會熱愛生命